雨傘教訓 水流何方

水革命

最近一直見有人批評唱歌 嘉年華式抗爭
想大家思索返一點
我覺得雨革嘅完結 個核心問題並唔係嘉年華
而係大家互相劃清界線 分割 批鬥
快樂抗爭唔準勇武抗爭 要求所有人和理非
勇武抗爭話和理非冇用
最後場運動係不斷分化嘅情況下落幕

睇返依家嘅狀況
唱歌絕對唔係問題
唱歌對大眾易入口 令更多人可以參與表態
每日見到大型商場嘅情景其實好令人感動
大大增加左自己嘅士氣
而對對家嚟講簡直係四面楚歌
點解呢排有人組織去商場唱中國國歌？
你估人地放工見周街唱港歌唔驚？
唔係一個半個商場喎大佬
避都避唔到呀！
人地都嘗試緊用同樣嘅方法扺抗緊咋
本身話勇武行動進步得好快
和理非步伐跟唔上
難道港歌依家嘅廣泛流傳每日高奏唔係一種屬於和理非嘅進步？

我地參考返雨革失敗
發展出兄弟爬山 各有各做
我地就要努力維護呢個宗旨

唔好因為少少風吹草動
抗爭模式嘅轉變就自亂陣腳
我認為大家對自己人信心不足
其實怕咩喎 如果錯 咪認囉
好似塞鐵咁 錯咪唔再做囉
至少依家唱歌未見對運動有負面影響呀 係咪？
其實每一個人心入面都有條界線
本身願意勇武 唔會因為唱歌而唔再企出嚟
相反
本身和理非嘅 你叫佢勇武只會令佢唔敢出嚟
運動夠多元化先令到多啲人發聲
所以唔存在唱歌就會令運動少左人嘅理由
反而當你話以後唔準商場唱歌先會令運動單一化
係 連登仔接受能力高 思想行得前
好多人都係呢場運動接受左勇武
但畢竟有一大批人只係接受 好多都未能夠投身勇武
要配合返佢地嘅步伐
留返啲適合和理非嘅抗爭手法畀佢地
尤其是呢排成日出反對通知書

如果贏當然最好
但如果要輸 我唔希望同雨傘同一個原因
同埋
以前日本社運動因為太推崇苦行
不斷比較抗爭者之間嘅付出而失敗
有用嘅歷史要好好參考

光復香港
時代革命

今晚唱歌仔

要齊心合力

其實今次情況係仲嚴重過雨傘
對家已經開始學曬我地既做法
而且佢地背後資源都比我地多
最重要係打人唔怕有事

願榮光歸香港

我地人夠多
有國際支持
但唔好自滿
盡力做好！

最大優勢係接觸面好廣
唱歌聚到一班人
唱歌係區區開花
對於遊行未必次次出，或者未出過既人，參與唱歌門檻低好多

難得聚到一班心態相若既受眾，各位連登巴絲要把握機會！
讓連登走出連登，改變世界
例如我會瘋狂airdrop行動文宣，又見過其他手足印大量文宣派傳單
內容可以好多元，杯葛tvb、杯葛黨鐵、黑警罪證、正苦有幾無能、行動宣傳

同行兒女
為正義
時代革命

所見略同

9月15日見

915

語氣問題

如果發現唔啱
善意提出總比大聲批評好

中秋節快樂

中秋節快樂
今晚見

Fight for freedom

Stand with HongKong

講得好
推

而家有香港歌根本大家就好鐘意
仲有團結作用

所以你先見咁多三毛出來批鬥（仲有熱狗陳雲）

敵人反對的我們當然要做

唱歌仔

商場唱歌可升級

文宣可以現場AIRDROP香港人日程表
可以呼籲手足下次一齊行街
唱完歌可以去連儂修整
人多又快手又安全氣勢又好

冇錯
聚左人可以做多啲嘢

其實屌緊首歌既人主要係得陳雲同佢班風向師
由歌詞用字開始屌，屌到黎而家用咩樂器咩音階都有
其次就係一班傘後PTSD，即係呢篇既對象
一見個勢色好似放鬆左，就上晒弶咁話步向失敗

今次呢首歌根本係維繫民族意識好好既機會
一個地方民族意識唔夠強，俾你革命成功又如何
你既信念唔夠多人去認識同支持
就算企喺最前線俾直播影住，你既內心仍然會覺得孤單
所以歌係要繼續唱，適時唱，主線任務仍然要繼續！
915，維園見！

加油呀

我願榮光歸香港

睇唒，都講得有道理。 有另一番體會，我會繼續好好思量。

集中推"Why not both national anthem"

Thank you US bilateral senators
Thank you President Trump
Thank you liberals in US

[核彈之王] 集中唱著美國國歌先，一日人權法未通過都唔可以停

建議美國國歌同願榮光歸香港一齊唱

其實點解唔唱埋美國國歌？

除左香港國歌，係咪已經忘記左美國國會人權法，唔係嘅今晚唱埋美國星條旗

完全係呢個道理
好多人唔記得咗兄弟爬山，各有各做呢句
咁班和理非係廢，你再屌十萬下佢哋都唔會拎雞尾酒上前線架
各有各做，和理非有和理非做，勇武有勇武做，唔好再問點解人哋唔做呢樣果樣啦得唔得？

915去完英領去民陣遊行！升級玩國際戰線！

我哋升級玩國際戰線！繼續遍地開花！每個星期去唔同領事館，舉唔同國旗！

今晚拎埋喇叭出街播

PUSH

咁又唔好咁重語氣
慢慢進步
以前批評割席
後來不抗拒
依家支持
變化唔係一兩日之間嘅事

我帶喇叭
大家唱
今晚見

出面好多分化post

可能太多抗爭者太年青 成個運動一改變少少 就話會完 會輸
其實香港好多人都醒覺了
警權無限大 同 特首明顯對香港無管治權

幫手推去出面

未必太年輕
係太敏感 太慬慎 太害怕
見到同雨革有相似就覺得步向緊失敗
所以先出文叫大家睇清雨革係點輸

篇文長係長啲
但唔該同我睇左去

名位今晚見

推呀推

721 831

雨革嘅完結 個核心問題並唔係嘉年華
好認同
一個要日日訓街既MODE 仲要俾人睇住黎食
本身已經好不利 當年你日日衝完訓街仲死得快

堅持

啱呀
正正因為咁 我地得到教訓
發展出今次嘅
兄弟爬山
同
Be water

915 維園見

岩 就推爆佢

今晚一齊唱歌

正視聽

其實唱榮光同唱今天我之類好唔同。
唱今天我大陸係唔多驚，只係當你玩緊唱遊，但榮光有極大革命意識，而且因為係廣東話，亦比較貼近香港情況，作用係甚至遠比Do you hear people sing 大。即係等於義勇軍進行曲係抗日背景加持下感染大陸人一樣，榮光好快咁就係坊間散發開去，應該真係比到唔少威脅中共，所以作為中場加血唱係唔錯。
不過只可以稍為回下氣，之後仲有一大堆抗爭要做，唔好比佢停落嚟，今次輸咗未必再有下次。

推

今晚見

多元抗爭呀各位

兄弟爬山 各自努力
赢就一齊赢 輸就一齊集中營

真係要走出連登

謝絕同温層

屌你今晚金鐘哀悼會冇人講???????

推下先

國際線真係要上心啲YouTube search Hong Kong 頭一頁都係親中片佔大多數，文宣都弱咗大家加油啊

唱歌亦間接話俾同路人聽仲有一班人支持緊個運動 希望唔好放棄

士氣！

兄弟爬山 各有各做

唔好重覆犯錯

屌終於有正常文 仆你個街 日日熱門都on9 分化post

推呀

push

天琦BB一早有答過

槍口從來都係對外架啦

無錯 , 雨革失敗最大原因係和勇互割

Push

勿指責
目標一致就得

唱到你有幻聽

推，講得好

唱完記得去貼文宣

唱去去修復連儂

互相批鬥真係好嚴重, 我都唔知點解佢地咁在乎. 佢地好似寧願幫港共都肯, 只要打倒熱狗, D人好恐怖.

認同

不割不分

嗰班撚屌好教條主義
好撚煩

不割不分不篤

係, D人仲好似好老定咁, 係度搞內鬥. 邊個遞信, 邊個美領唱歌 舉咩牌 邊個行先行後都擺上台. 唉.

唱完都有人叫915 sogo見
我睇唔到有咩問題

冇勇武就無今日！
和理非配合勇武先係最強既香港社運！

我都會認為咁做係和理非進化 日日唱歌集人加士氣 周末又全體出動大戰

推
［重要］唔係唔比大家唱歌
首歌係激勵大家繼續抗爭
但最弊好多人以為唱歌=抗爭

新屋嶺集中管
失蹤兒童
秘密警察
離奇自殺
狗狗報串熱線
北京企圖控制商界
以上關注度比一首歌還少
你睇下Twitter d retweets 同likes 就知
公平咩

如果個個唱完歌之後 推番d 正經post
咁就一定無人屌

唔好再分割了

學我地即係我地方向正確

每次出街帶兩張你想推嘅文宣

貼喺出發地同目的地連儂牆

同同種文宣貼一齊做upvote system

將連登實體化

呢啲咪兄弟爬山

Push
今晚抖下
聽日後日再出黎行！

推
兄弟爬山 , 各自努力
不分割

你平時點唱都得
最重要周末出黎

唱歌唔等於膠，但我地要有危險意識，越黎越多證據顯示我地無路退

流咩水呀死熱狗 又攞陳雲果套

我都認同
可以善意既提醒
而唔洗下下屌人地

感謝樓主正視聽

最緊要不割席

唱埋o say can you see
同埋唱完記得文宣915

講得好好

各有各做
鐘意就比like
唔鐘意就等下個任務
就係咁簡單

push
各有各做
同樣爭取五大訴求 民主自由就得
理得你做咩 核彈都support你添

唔好再屌唱歌啦
都唔好整係唱歌
一齊唱歌同做文宣

推推推

兄弟爬山
各有各做

鐘意唱歌既大家
唔好唔記得721 831既事
仲有popo既荒謬
五大訴求缺一不可

好撚同意
幫你推

Never forget
Never forgive

多謝！
今晚見

推，其實平日唱歌真係冇問題
唔通放工仲去佔路set roadblock咩
大家要明白而家唔係二揀一
唱歌同其他抗爭方式係冇衝突嘅
兩樣係可以一齊做嘅
但係大家唱完歌咁多人
不如一齊去附近嘅連儂牆貼文宣啦
好多畀啲藍絲搣走晒啦
同埋唱歌嗰陣唱埋美國國歌啦

同意 同時都要繼續關注831同新屋嶺

唱歌唔係問題，最緊要所有活動都盡量帶入社區
做到真正嘅處處開花，加速全民覺醒

學唔到我地背後肯無償走出黎既精神

推
乜都屌果班撚樣根本係三毛狗
唔通過左三個月班三毛會愈黎愈少咩

好文， P牌照推

一齊出嚟唱歌之餘
重可以一邊唱一邊airdrop
再有心啲既可以派印好既文宣
根本唔洗屌唱歌
因為聚到人唱歌就可以直接文宣出去比大家知

其實唱歌仔唔係問題，但同時都希望連儂牆同行動post可以持續更新返,而唔係瘋狂丁咁多人唱歌幾墟陷

搵幾次試下喺連儂橋/隧道一路更新一路唱，應該都會幾正

啱
推行動po

唱歌絶對有助擴大接觸面

五大訴求 缺一不可
大家堅持落去 兄弟爬山 先會成功
不分化 不割蓆
915 東角道見

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

已經一邊唱一邊派物資
唔係唱k咁簡單

推呢篇
大家目標一致就得
團火唔會熄

Five demands

Not one less

Fight for Freedom

Stand with Hong Kong

推，
唱完歌再貼文宣

齊齊唱
齊修牆

上次失敗係因為除咗佔領之外，咩都唔做
要成功一定要夠多元化，做啲新嘢先有noise,國際傳媒先有嘢寫
遊行、勇武、連儂、不合作、眾籌登報、人鏈，到而家唱歌，每樣嘢都有佢嘅功效，
唔好睇少每一個行動
香港人，繼續發揮我哋嘅創意，喺呢個運動裡面發光發亮！

同意
而且呢種算係一種思想傳播，亦有助提升士氣
同時令場運動唔會完全冷卻，增加noise
但大家一定一定一定要謹記對政權同班走狗既不滿。
同時亦要做其他相應既抗爭，否則久而久之都可能會變成嘉年華

兄弟爬山 各有各做
不指責 不督灰

P牌話你知，乜都做，乜都做，就啱架喇

分化同割席同埋對港共仲有信心先係雨傘革命既敗點
唱歌只係其中一環 今次首歌係革命歌國歌 凝聚到人心同今天我差好遠

天琦

唱歌係冇問題
齋唱歌先有問題

你覺得岩咪做呢個先係呢場運動可以拖到依家既重點 你覺得文宣有用咪做文宣 你覺得勇武有用咪勇武或者做哂兩樣都得 唱歌有凝聚民心增強民族認同感

勇武用生命喚醒人民(失敗)
和理非始終都係和理非

推動到民族意識 以後做嘢會易好多

啱！
總之保持多元就冇錯

要調返轉頭
響對方嘅立場諗
如果唱歌冇用
對家點會肯洗咁多錢，請人出嚟唱歌做Show？

唱歌嘅意義就係凝聚民族意識
中共願意用數以百億
推動國民教育以達成嘅目的
香港人用一首歌達成左
仲令對方老鼠拉龜
搵唔到藉口去打壓你
咁何樂而不為？

冇錯
佢地咁快抄唱歌
更加證明呢樣嘢有用

祈求民主與自由

萬世都不朽

只不過有啲想帶風向嘅人
一路偷換概念
指責唱歌達唔到抗爭嘅效果

問題係
星期一至五唱完，係咪星期六日唔可以發夢先？
點解唔可以並存咩？
行動非黑即白
武勇兄弟唔可以幫手聚氣咩？

講到最尾
就係有人因為種種原因
企圖將榮光「今天我化」
唔想有人再唱呢首可以帶動香港民族主義抬頭嘅歌

今晚要一路唱一路叫人星期日銅鑼灣！

有人圖謀不軌
有人未認清雨革失敗原因
有人被帶風向

915
港島見

真係希望啲人汲取上次經驗
唔好乜柒都屌 乜柒都批評
如果唔係 我地同五年前原地踏步有咩分別
既然唱歌可以唱出去國際層面 又何嘗唔係好事
更何況呢幾日唱歌唔代表唔做文宣 以後唔勇武

不分化，不指責，不篤灰，不割席

唱歌撚表示15號會出來行街

講明各有各做

冇錯
唱左歌又唔代表冇左其他

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

915 cwb 見

Tui

覺得唱歌係推高左個士氣唔少
最緊要係本身做緊嘅野唔好因為唱歌放軟咗手腳
團結一致 水流八方 我地先有機會光復香港
Glory to Hong Kong

四面楚歌

唱歌點會無用

唱到佢有幻聽

講得好，總之不割𥱊，不篤灰，不指責
今晚唱歌仔，行夜山，咩元素都有
香港人加油，中秋節快樂
我願榮光歸香港

推！兄弟爬山

講得好
另外我地應該學下保皇黨 佢哋做乜都好撚團結

Add oil tgt

手足今晚見！

兄弟爬山， 只要大家朝住同一個目標進發就無問題

pish

Push
@期望連仔幫手壓制fake news
@上連登要用多用腦！
最新活動：唱民主聖歌，傳福音！
杯葛黨鐵商場：齋睇唔買，儲多d錢！
913中秋賞燈晚會，附近連儂牆見！
連儂牆戰線不能倒！修建連儂，有你有我
考驗毅力與堅持做更具價值嘅野

#離開同溫層，接觸各種人，理解佢地嘅想法，將不支持我們的人轉為支持我們！這是成功的方法！

@Template@
抗爭/革命搞十年八載唔出奇
衛城革命，生活抗爭；拖垮邪惡、打倒腐敗；
每日任務：
1. 優先幫襯良心商店
2. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
3. 安全之下，免費港鐵；二人同遊，一人免費；買平飛；長者八達通
4. 夜晚十點咆哮！（改9點會少好多人）
5. 健身+運動，身體健康，鬥長命
6. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
7. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
8. 保持獨立思考，分析能力level up，冷處理fake news/ rumour 、五毛分化post

每星期任務：
1. 低消費，高儲蓄；罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣，輸出革命思想

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股，MPF都買美股
2. 搵多一個人參與
3. 關心社會、陪審員、派傳單、放映會
或者做唔足，但我會堅持到尾；Best effort，你呢？
Version 2019.09.13 @Template End@

有道理，推

上次雨傘邊有咁樣長期上國際新聞電視報章頭版
上次雨傘更加唔係國際層面嘅事,但今次係

所以唔應該屌唱歌

唔分化

個個都話增加士氣 提升戰鬥力 但真心 真係提升戰鬥力 唔係915又冇進步 全民帶gear

well said

今晚唱完歌仔就好拉定筋
星期六日去鳩嗚

721 831 新屋嶺

兄弟爬山 各自努力 同舟共濟

有見地

其實聚到咁多人 都係文宣好時機
不妨做多啲文宣工作 推多啲行動資訊
畢竟唔係人人都上連登

請問係學左咩

其實講得岩
唱歌叫口號可以話係文宣既一種
話俾周圍既人聽大眾係企邊邊
相反咁耐先得一批人去ifc
揀1點唱之餘仲要靠派錢call馬
仲有d撐警集會呀
咪又係為左鬥大聲

就如之前沙田迎接示威者返黎咁
同popo去邊都俾人屌
長自家志氣 滅他人威風
點解而家會覺得唔會輸？
除左唔可以輸之外
就係我地既聲音夠大、夠多
士氣好緊要嫁

對家都care嫁，但衰在冇人嘛
如果唔係就唔會攪咁多集會又call偽人又蛇齋餅糉再拉埋自由含幫手啦

兄弟爬山，各自努力
香港人加油！

勇

Agree

Push

可以接受，同埋最重要既係文宣

和勇不分
合二為一

up

不篤灰不分化
兄弟爬山各有各做
呢幾句有幾耐無講過？
be water呢樣野有幾次係做到？

講得好！

唔好再分和勇
和可以有時係勇, 勇都可以做和
唔應該界定自己係和定勇
大家都係為香港付出緊
都熱愛這片土地
都係香港人

樓主講得啱呀。
只可惜有班人以為全世界都應該好似佢哋咁勇武，實情嗰班人可能連和理非遊行都唔行，只係喺fb圍爐屌人。
講緊你哋呀信徒們

又講得幾岩

齊心

Tuiiii!!!!

兄弟爬山

不割蓆不篤灰不分化

一陣見

講得好

我唔介意人和理非,但唔好講到和理非好Q偉大,和理非好撚勁咁自HIGH好無,希望和理非面對返現實,就係和理非無用先搞到要勇武出黎.而家仲有某D和理非走出黎係度搶功話自己點點點把閉.其實呢樣先係當年雨傘失敗嘅主因,就係D和理非自以為是排斥勇武,結果勇武退場,之後就換黎金鐘清場同五年黑暗歲月.

認同, 而家因為局勢似乎膠著,
好多人就覺得唱歌係重蹈覆轍,
好有危機感咁去屌人,
但就唔小心踩中分化同侵犯埋各有各做既原則,
bottleneck都要時間先衝得過,
而家打緊消耗戰,
商家同中共一定傷過我地啲小市民

well said!
而家一定要同心協力

[行動]913全港和你慶中秋終極版!

好想幫推

支持要齊心

Agger 唱香港國歌可以加強凝聚力 增強對「香港人」嘅身份認同感

和理非同勇武，兩邊互相填補

任何一方都唔可以長時間唔見人

記得要有組織

只要不分化就會贏

推
唱國歌/軍歌對建立香港人意識好緊要

要贏一齊贏

兄弟爬山 唔好互屌

光復香港 時代革命

比新手村大眾參與
然後佢地先有機會升level
今日唱歌 聽日可能會去貼文宣 後日進化到遊行
越行越前
一黎就full gear上前線對大部分人黎講始終太難

g持兄弟爬山

相同想法！
覺得唱歌同出去完全無衝突

各位手足中秋節快樂
無忘被捕手足，望安好

十分同意

兄弟爬山 各自努力
光復香港 時代革命

不指責 不割蓆 不分化 不篤灰

Push 不分化

行動 唱歌都支持 各有好處

睇下天琦點講

兄弟爬山各自努力啊！

不意外

啱啊，有好多人變左教條主義，覺得唱歌就唔得，但要有所進步，唱歌貼埋連儂牆，做埋文宣

可能我地有做既手段
佢地都開始跟住做, 無論係文宣定係拍片, 改歌呢d
所謂國際戰線佢地一樣搞緊喇, 睇下賭王個仆街女

講得好
時間耐左 好多人忘記左最初成功既要素
兄弟爬山 各自努力
不分化 不割席

冇錯

915 銅鑼灣見 手動推

對於民陣唔會再有機會合法遊行
和理非目前最可以集體參與証明人數嘅
就係唱歌仔
香港人習性就係邊度聚到人，就會吸引更多人

同埋唔好忘記
只要popo一進場，幾和理非都會變勇武
如果大家一直搞落去
中共就會加大力度搵人去搞破壞
最後又去番催淚彈
咁啲勇武手足又係show time時間

be water
大家自己做到乜就做乜
唔係唔想人地做乜就去制止人地

不要計較！！各自出力

最怕的不是多強的武力，是人心，是希望

團結一致

pushh